男人唔肯結婚原因

一齊幾年
又唔係經濟問題
又唔係有第2個
一講結婚就逃避話題
係咪就諗啦

結婚咁多野煩

又要多咗個風險俾你分一半身家

哈 又一pair準備婚手 開心～

好地地結婚黎做乜

利申：已結

結嚟做乜 結唔結咪都係咁 咁在意做咩 兩個人一齊開開心心就得啦

感建分

現代人咁多野玩
結左婚咪冇得喪玩

經濟獨立都ok ga,大家都搵到錢

結嚟做乜 結咗又有咩得益

淨係簽張紙
唔洗用幾十萬搞場大龍鳳你制唔制先？

利申已結，外母連禮金都冇收

窮

*冇得諗打錯

我係男人
我同你調轉
我由細到大到今日都唔明
點解人要結婚？

女人先鐘意結婚
男人結婚好多野上身
好大壓力

唔擺酒剩簽紙得唔得?

主要係怕冇左私人空間吧

咁當時係咩驅使你結婚

唔係處

Ok呀，我都唔想搞大龍鳳

結左又點?

我都覺得佢係因為咁咁可以點做？

即係你娶唔過囉傻鳩

結婚問題一律建議離婚

咁你有冇照直同佢講？
話襯依加擺唔到酒嗱嗱臨簽張紙煩少好多野

要對你成世wo

天能

結婚等於人生墳墓

可能我真係好差囉唔值

得閒扑下咪算
結咩婚

女人都未必真心想結婚既

但女人又唔係男人

男人鍾意玩到釘蓋果日為止都得

唔需要有錢, 冇錢都有得玩到死為止呀

你估女人唔想咁玩咩

但係女人年紀大左一定會冇晒對異性既吸引力

所以咪焗住要早D結婚囉

即係一種唔衰得既心態, "拿, 我嫁得出喇, 你滿意啦?"

如果唔係, 我唔覺得會有女人真心想嫁人, 因為由做女變做人老母+老婆, 都多左好多duty eg 家務

女人內心其實都好想好似男人咁自由自在玩成世

男人可以出去FING出去玩出去流浪返十幾年先, 鍾意點就點...

你係仔咪唔明女人呢種心態囉

(女)人點解要(早D)結婚? 因為女人中年未婚會俾呢個社會歧視. 同埋女人老左個dating pool細到老母都唔認得. 完.

講過啦

要生仔就要結婚姐

同埋你諗深一層結婚係咪想像中咁美好 相見好 同住難

兩個生活生活習慣大不同 你確定自己了解曬對方既不同？ 可以接受曬？

仲有 你連自由都少好多 一齊住你連睇下靚仔都比對方知道

到底係為左咩結婚先？ 安全感？人結你結？ 再者現代離婚率咁高 真係要好好諗清楚先結

可能佢覺得我好差唔值得

即係你有瑕疵 唔想結

係怕煩

就咁去簽張紙真係無問題，但一諗起要影結婚相又擺酒又攝影禮金婚紗場地就頭都大埋

唔係咁嘅意思
只係拍左幾年拖姐 會想再觀察下先
結左就係一世

我認為無仔女，女人結婚無乜大用途，不過可以幫你做啲醫療決定

但有仔女我就覺得一定要結
點都保障返啲仔女
有時未必係個男嘅想離婚，分分鐘女嘅話離婚都唔奇

拉番

你唔上唔下係難結婚啲
就係明明感情又冇話好差
但又未好到非你不可
就咁唔咸唔啖「愛情長跑」幾年
最後大多數分手咁囉

一係未ready好
一係你唔係佢想要嘅人囉
有啲人拍拖可以，結婚不了
有啲人第一眼就知，呢個人可以結婚

假如你嘅伴侶比車撞到入醫院
佢屋企人喺好遠開工 而你係最近
你係佢老公 咪可以即刻去簽紙比佢做手術

我自己成日都覺得結婚最重要係依個位

再拉

怕麻煩

唔結男人一樣咁愛你
但女人會覺得結左會更愛你

事實係男人先唔會用幾十萬做小丑搞咁撚柒多野做“無實際作用”的事

除非你真係好撚高汁要mark實你

屌你老母 幾十萬拎去供樓歐遊唔好
結婚做比四大長老睇？當我on9

咁佢應該係唔想結亦唔想生
如果你真係一定要結婚嘅就襯早轉畫啦
見過好多都係咁
唔結婚就分手，分完通常女果邊好快就搵到個結婚
一係就唔分手死拖爛拖，拖到條女人老珠黃先分手
到時就真係冇人埋單

佢係咪想搞大你個肚連求婚酒席禮金都慳返？

記得保護自己

你條仔年薪係咪高你幾倍+有樓？

係嘅話，佢唔肯結都係為咗保障自己

分啦 無D責任心

唔想生仔

咁我寧願唔結
生死有命，如果真係為d咁實在既理由，都唔見得女人會ok兩條友秘密簽左張當搞掂，要豪洗全世界都知佢幾幸福有水魚要

唔生小朋友就冇乜咩結婚嘅理由
除非想老咗有人照顧自己

因為命中注定要同你結婚嘅唔係佢
係我

結婚對男人好似冇咩好處。

戴完綠帽仲要分身家

仔女可靠d定銀紙可靠？
幾球野養人仔，又要教又要plan極多野
不如我儲埋搵護老院

唔生仔 結同唔結有咩分別？

我覺得同居先會好啲

你係絲?

如果佢叫你簽婚前協議書，你肯唔肯?

但啲老母死人思想就覺得個女同人同居就係蝕底

老母其實好多野無同居都做到嫁

我反而覺得實際理由先係結婚依個社會制度嘅原意
豪洗依啲先係浪漫化 商業化嘅部份喎唔係咩

咁當然一齊得耐
如果係認定咗嘅話 比個名份伴侶都好應該啊

你答我 我下一句點話自己係gay
唔啱劇本喎

係

咁結婚唔一定要擺酒嘅

白痴既男人先會結婚

結唔結都一樣㗎啦 結咗仲多野煩 單身狗最正

屯門間野呢排點

係唔想同你結

有心結既幾時都結得，講哂想結都唔理尻你，好自為之

佢開返fb
無開Ig comment

你哋一齊係已經同居定未先
如果未咪試吓同居先囉
如果同居咗成幾年都唔肯咪討論吓咩問題囉
你哋平時係成日見定點先
你會唔會要日日糖黐豆先

咩叫未玩夠？
拍咗幾年拖都唔可以出去蒲溝女玩啦，如果玩係指打機打波飲飲食食結咗婚都無影響

如果只係簽紙 唔擺酒大龍鳳嗰啲 會唔會好啲？

唔想娶個老母返屋企比人管住晒

調番轉諗 你比唔比到男人要結婚既理由

合併報稅
仔女有法律父母 掛

諗唔到更多了

唔少人好似你咁諗
不過香港搵護老院要搵啲高級少少嘅
普通嗰啲真係寧願住屋企好過

想知絲打點睇啲拍長拖又唔結婚 甚至最後分埋手既couples? （万刀甲同Stephy）

藍絲

不過欣賞你幾有心分享

我相信高級住到死貴唔過養細路

無非結不可的理由

咁coparent咪得 結嚟做乜

係
只要放得開啲傳統觀念，本身又有樓嘅話，單身冇得輸

係咪處先 ?

要聽好多閒言閒語，未必人人接受到

真 無神神結婚又要改變一次狀況
有結婚一陣又話生仔
結婚又多野搞 你係咪簽完就算先

結婚好過結婚
男人無so

支那人真係好撚落後

之前好似睇過一個研究話每15個就有1個男人唔係絕對嘅異性戀，比例都幾高下

騎牛搵馬，唔甘心

未搵到個想結嘅對象先唔結
所以似係唔想同你結

對不起，不是你 ！

經濟未來有問題咪仆街

收皮啦臭雞扮乜撚
女人最叻就係分身講講八婆野
尤其港女

雖然我唔係女人
依家上到三四十識男仔都唔係想像咁困難囉 大把男人鍾意成熟 唔要on9妹妹拜金女
要用婚姻綁住條仔守舊又可悲
有心去滾 結乜都無用啦

咪就係話有幾多女人實在到咁
真係簽個名大把男人結啦

實際情況係先有樓後結婚
連基本住宿都努力唔到講咩照顧
二十幾歲工都未穩定就話結
痴撚線到

係得經濟問題
如果唔係就係 其實佢唔愛你

平養教出條垃圾勞氣
貴養都可以教出條垃圾
供佢讀貴書扔錢落海仲可能唔尊重自己
生仔為回報就死得啦

好多時係半推半就咁結左...
利申：已結

唔係你差
係因為你唔係佢想娶個個人就係咁簡單

唔係嘅我覺多生仔同養寵物差唔多
都係當俾錢買養嘅快樂
有閑錢再諗生囉
窮就搞掂自己先啦

依d野邊有得半推半就
決心唔結既 唔通條女搞哂我剩係當日著西裝同全日苦笑

女權撚請全面進場

搞婚禮好撚麻煩囉 又要駛一大舊錢

主要係...幾十萬 哂咁多精神
然後你會完全唔撚開心,內心唔撚Care
當日甚至想快撚d完
快d做完場戲比父母睇

對毒撚黎講 其實好撚痛苦

想結婚都臭雞
你老母仔都生埋仲唔係老雞？

會用唔結就分黎威脅..

我都比人咁樣威脅緊
痴撚線

再老都有c鐘仔搶埋單

結左婚之後外面世界一切與你無關

唔好一嚟就出大技啦
條友要扮睇唔到㗎啦

係咪怕你唔要佢
或者講好咗幾時會結 儲夠幾錢 買咩樓就結
比對方知道先？

佢未有planing又或者佢冇諗過將來你係個picture 入面

有得自由中出, 仲駛撚結婚分身家.

制。

我同男友拍左拖兩年。

我同佢講明唔洗禮金唔洗擺酒，我淨係想簽張紙約定大家成世都唔分開。
當然再去埋個名義上既「渡蜜月」：平時旅行既budget就得。

結婚後再一齊儲夠錢先搬出黎住都重得。唔會迫佢結左婚就要搬出黎租屋。

但佢都係話想再儲多d錢先，同埋覺得重算後生（今年26歲）。

結婚就係最重要呢點，你可以為伴侶作決定
好多gay/les因為香港唔承認，而冇辦法幫到自己最愛做醫療選擇

GAY

咁都唔制

不過講真 結婚唔即刻2個人搬出嚟住 咁結唔做乜
其他野唔結都做到

我反而會急住想結婚

明顯未玩夠 可能綠左你唔知

唔夠愛咪唔結婚
現今八成關係都無愛係入面
大家都係因為對方條件/消磨時間/試下拍拖而開始

一齊咗幾耐先 五年以上都唔婚就分架啦

你講嗰啲嘢結婚後都做到

冇錢掛 我諗一個正常三人家庭屋企票八百尺以上先叫好住少少 可能少過5%情侶負擔到

如果同居當結左婚有冇得諗

唔係唔想結
係唔想同你結啫
男人多多少少都會有衝動過想結婚嘅
講真，簽個紙有幾難，幾百蚊嘅事
只係你唔係佢想比承諾嘅嗰個人咋嘛

大家咩年紀先

其實如果個男人keep得唔好，三四十歲就禿頭啤酒肚肥矮柒，冇錢想搵妹妹仔屌都難啦。如果冇錢日日周圍fing北上叫北菇，都一樣可以被社會歧視雞蟲廢老。

同樣地如果女人keep得好，三四十歲都可以好有女人味，都可以唔洗理社會眼光去fing，有錢仲可以包養人被啊姨我不想努力了

我想帶出嘅重點係，我覺得用性別嚟區分係晒9氣，啲社會規則都係垃9圾，一切都係自己心態問題+有冇樣/錢，你有是但一樣都可以繼續玩，為自己負責

成日講個社會點比壓力女人，其實可能係個女人自己心態差/冇錢要靠人/個樣同身材keep唔到或驚keep唔到，都係想老左想有人比佢$同心靈依靠，講到尾即係唔獨立。講話冇得揀其實都係自己揀
利申絲 sorry for 1999

都唔係架
有啲真係齋簽紙都唔想
可能覺得要處理兩家父母好煩

拍咗幾多年同大家幾多歲先

認真答你

應該係重有少少野未肯定你係唔係可以陪佢一世
都可能係佢自己未肯定係唔係咁愛你

利申: 比人催左幾次主動分手

簽完張紙就約定唔分開
你個名

你就最傻啦
簽完就約定成世唔分開

諗到林作 佢老母先最慘

22歲都擔心緊將來嫁唔出
唔想拍埋啲冇將來嘅鳩拖
唔想再「依家開心就算啦」

問心其實好想兩個人一齊計劃將來
好想有個人可以做你一世嘅buddy
唔係話拍拖寫包單一定要結婚
At least想兩個人都認真對待段感情
真係覺得未來唔一致/價值觀唔同/唔啱就分手

後來諗多兩諗 係咪一定要結婚先做到
好多時女人結婚都係因為驚俾人歧視
同埋某程度上都想話俾其他人睇
「我嫁得出啦」「我有人埋單喇」
都係想同個世界講自己有幾幸福啫

好多女拍拖/結婚後會諗咗自己先
但又希望男朋友無時無刻都諗佢
女仔好鍾意做好多好形式嘅嘢
去話比全世界聽「我係一個好好嘅女朋友」
然後分咗手就可以攬受害者光環
「點解我咁好佢都唔要我」

其實兩個人相處最緊要係互相尊重
尊重對方興趣 尊重佢嘅朋友
就算你唔鍾意佢嘅喜好都好 都要尊重
但好多時拍拍下拖就會唔記得咗
好彩嘅結埋婚 咁就一世

有時都覺得結婚好恐怖
你要成世對住一個人
你要識得管理自己情緒 識得遷就人 識得諗其他人先
係咪真係做到結婚嘅時候嘅承諾
我都好擔心自己做唔做到

真係好想問一眾巴打
點撚解會結婚

如果你覺得佢係好愛你，有冇佢都係覺得結婚依樣嘢好神聖，eg想儲夠錢結婚後一齊住過美好新生活，唔想亂咁應承完你但結完婚乜都冇分別
當然如果佢真係愛你，見你亂諗嘢到咁嚴重，為左你安心其實簽左紙都真係冇乜所謂，但你就唔好以為咁樣=愛你一生一世，張紙係證明唔到任何嘢，安全感係自己比自己

係囉 重點

親家奶奶無迫佢咪唔趕囉

真係愛妳嘅男人 會想比最好嘅野你
正常一個男人都知道 每一個女人都視結婚為人生最好嘅禮物會為依個目標去努力
如果條友 無依個目標 除非一早講好唔結婚如果唔係 應該就妳仲味係距最合適嘅人

結咗之後成個生活模式就要改變、責任大好多
仲要考慮同計劃埋將來好多野
佢未必係唔愛你/未玩夠
只不過係驚，未準備好面對個轉變住

因為香港冇得同性結婚囉

當可以靠男人就輕鬆有舒適安穩嘅生活嘅時候，仲有邊個會想靠自己努力？

一直以嚟，女人嘅著數係建基於父權社會
既然佢地想繼續攞著數，即係話佢地根本唔想擺脫喺父權社會下嘅designation

仲有，女人睇同一樣嘢嘅focus同男人完全唔同
如果用一間屋做比喻：
女人focus喺佢間房同bb房係點
男人focus喺間屋嘅整體大概係點，甚至屋外面望落去嘅觀感係點

所以你話女人都係想老咗有人養同有心靈依靠真係好正常，因為女人諗嘢就係咁

香港法律唔承認prenup

你咁好話為, 大家經濟獨立又得, 唔搞大龍鳳又得
咁樣講到明嘅話, 你條仔都唔撚想結, 就真係死都唔會結

你已經退左一萬步, 無謂再提喇, 整cheap晒自己

條仔應該都係責任感問題, 呢啲你冇得解決

#48巴打講得好中. 趁早講清楚無謂拖啦

我地既價值觀係結左婚就唔會離婚。同埋覺得如果要結婚都確定係對方。
我份人比較無安全感，有左張紙我會有晒安全感。

係，我知我好傻。佢日日都咁樣話我。

佢唔制我都無得綁佢去註冊⋯
但再拖多幾年反而我應該會對結婚淡晒覺得唔結婚算

男人同女人的黃金時期唔同
女人會想三十頭前結
因為想生小朋友，唔想做高齡產婦
男人呢，佢到要到四十歲先會想結婚
因為佢哋終於覺得自己就快死

依家好多父母係
三十幾媽媽配四十幾爸爸

社會規則都係垃圾, 應該冇人唔認同, 但你亦無法否認佢嘅存在.

就算樓主自己睇得開又點? 唔代表可以完全無視其他人睇法
佢家人同朋友都係會繼續比佢所謂"嫁唔出"嘅無形社會壓力.
唔係咁易㗎師傅

點解女人要結婚？
結婚明明女人要付出更多
放工翻屋企要煮飯做家務
生仔 湊仔 deal with老公果邊嘅家庭
我自從幻想過我結婚之後會變成咁
我就一d都唔想結（同時更加愛自己老母

你好認真覆我，多謝。

佢係一個好理性既人——偏向傳統上大家係咩時候結婚就應該咩時候結婚，依家尚早。
佢本身就係一個中意儲錢既人，唔想亂應承人都係性格黎。死啦唔係好睇得出佢好愛我

你講得岩，安全感係自己比自己，張紙證明唔到d咩。
可能真係佢唔係好愛我所以我咁無安全感。就算佢見到我諗得咁辛苦咁唔開心都唔會諗住為左我安心去簽個紙。

冇乜留意父權社會依樣嘢，有興趣知多啲。香港係父權社會？因為我觀察上亞洲嚟講，香港嘅女人其實自主性/社會流動性對比eg日本韓國其實已經好&平等好多

點解會講女人乜乜乜男人乜乜乜性別定型

然後我諗到個重點就係因為生理上嘅必然不同，因為好多女人一生仔就會變廢柴，eg本來唔洗keep後生女身材都勁好，一生完身陳代謝變差又坐左十個月，體能又廢左，事業想搏殺都要付出比男人更多努力先得

我係度諗會唔會係咁所以女人生左之後係競爭力上就有分別，時間上又係，生仔嘅黃金時期就係事業嘅黃金時期，咁女人就要有心理準備有機會要做抉擇，所以先要搵靠山。咁當然有意志力恆心就乜都追都，但講緊個機會成本上

但依家都愈嚟愈多女人唔生仔，所以個社會風氣都改變緊？我係女人但我唔係你所講嘅咁諗野，我都唔想生（有男朋友），所以就覺得自己條命應該要自己負責

覆返樓主，所以啲人先一生仔就結婚咋嘛，唔生仔結嚟做乜，都冇撚用

當你既安全感來自一件身外物而唔係出於自己既時候
你有張紙又會諗有左個小朋友佢就唔會出去滾滾完都識返屋企
無底洞黎
趁早改

如果你認為佢俾你逼完肯去簽名就等如愛你都好傻
到時嘈交一句：「嗰陣係你逼我先結，唔係我想娶你」
到時你真係企咗喺度

倒轉諗，你係愛佢就等到佢想娶你為止啦
你咁都等唔到就走啦

我好明講就容易做就難，所以其實一切都係選擇，佢認為面子/壓力>自己想做嘅事

如果想做嘅事嘅快樂係遠大於壓力帶嚟嘅負面情緒，身體行為自然就會幫左你揀方法，eg隱瞞，然後繼續玩

所以揀左嘅人其實係揀左eg 穩定、受人尊重、家庭上當然都會有快樂>生理上嘅快感、情感上嘅自由

冇嘢係冇得揀，身體同個腦已經幫佢揀左

我又唔係迫佢既⋯真係迫就綁佢去註冊啦？可能大家普遍覺得我咁樣已經係迫
其實我係覺得呢家都ready可以簽紙，話比佢聽我無咩要求，唔洗因為怕我好多要求而唔結住。

不過佢自己可能未ready好都唔定，覺得年紀尚早/想再儲多d/唔肯定我係對既人？

我唔係唔肯等，如果依家未肯結婚都ok既。我想要藍圖，大概幾時呢？比我期待下都好。但佢都講唔到

啱啊
同佢講你嘅心情、擔憂、想法，又聽下佢講詳細啲想儲多啲錢後做啲咩、做果樣嘢嘅重要性有幾大、老左同後生結嘅分別係邊etc了解大家想法先知啱唔啱繼續行落去架嘛

當然會有陰暗面係開唔到口講，愛情中真係會有人諗eg我仲咁後生會唔會遇到更好/真係未愛你咁深，但願意繼續扔時間落去觀察你（唔係壞事），咁就睇你有幾愛佢，願唔願意扔時間落去等佢囉

明示暗示你想結婚一律當逼婚
你仲要問埋人幾時娶你

經驗之談，通常唔識講花言巧語氹女，唔會同你講未做到嘅未來ff嘅男人通常係好仔
吹到好大但明知依家未唔到嘅男人，一係一樣都咁中意ff，一係老手知女人中意聽乜

結婚有乜優點

唔一定嘅，未結婚大家仲有選擇，仲可以虛心咁樣接受大家可能外面仲有機會，所以個關係會健康啲。

一旦結婚，大家變咗親戚，已經假設對方冇咗選擇，所有嘢都會變得單調無味，因為覺得對方已經好大機會不會離開自己，所以所有嘢一落千丈

自然定律而已

所以如果你想多個親戚就結婚啦，但係如果你想繼續浪漫，就要諗諗啦

唔會同我講未做到既未來係好仔，係既。
但都有可能係因為佢未想同我行到果個未來，只係唔講
佢從來都唔怕失左我，佢知我愛佢多過佢愛我。所以佢唔急⋯

父權社會：

點解唔可以承認香港有性別定型存在？
點解男人唔可以做麵包舖/甜品舖門面位？
點解男人要請女朋友/心儀對象食飯，唔可以AA？
點解求婚一定係男向女，唔可以女向男？
點解由女人主要負責做家務？
點解女人唔打扮就比人指指點點，男人就唔駛點打扮？

你拎日韓嚟比就梗係好好多，但係相對北歐（真正平權）嚟講，香港仲有好大進步空間

生理差異有，思維模式差異都一樣有
點解唔少女人生完都將個focus shift咗去小朋友度？
因為母愛，女性嘅本能

想唔想生唔係問題，問題係女人諗嘢好多時只睇自己，唔睇整體
「自己條命應該自己負責」唔係錯，但係你有冇考慮到男女朋友係一個整體先？
你可以話：「大家分咗手就係陌生人，又同佢冇親，點解要將大家既利益綑綁埋一齊？」
咁我又可以話：「咁你拍拖究竟係為乜？搵依靠？保障衣食住行？定純粹當取悅自己？」

對待男女關係唔可以太理性，否則好易變咗一盤生意，根本冇感情可言

如果病人情況危急 唔需要有親屬簽名
由兩個醫生簽 手術就可以進行
巴打知道呢個消息後會唔會考慮唔結婚了

過來人話你聽，結婚會去左人生另一個層次。

我識有人兩姊弟成廿歲老豆老母都無結婚

二十歲中 佢屋企有錢
我無錢 窮是原罪

結完婚要洗錢
咁咪要delay囉

點解女人係唔會諗實際問題
成日話想買樓 但又日日要結
結完住天橋底

唔結就分

大家都26
根本就唔可以

唔可以肯定條女適合過人世
倒返轉你應該諗下條仔係咪都值得你過人生

未反夠

考慮同醫生結

唔結就分架啦
大多數男人都唔想結婚
但最後都為咗自己愛果個女人妥協

依家同居緊 男方話肯同居成世都唔會結婚又係點

最憎女人下下諗結婚。好大壓力㗎！

咁撚好！！！

唔想派利是

其實都係唔想煩
有時相見好同住難

分手咩原因？就係不愛了
唔結婚咩原因？就係未夠愛

諗清楚先啦
結婚後先諗同居
搞唔掂離婚難搞

無女呀

經濟獨立一樣可以分一半身家

大家經濟情況如何？

你條女真係好慘
放過人啦

怕煩，乜都你搞晒我出錢就最好

利申行左7年仲未結

搵多個人黎管自己，真心on 9

利申：已結

唔結婚唔擺酒=唔愛，好慘
離婚咪又係簽個紙，你估簽完個感情就固若金湯咩

幾歲先?
有個比人嘈要結
另一半，四大長老..etc

緊係唔結好
煩到痴線
對方d 親戚又變晒自己親戚
黎親香港都要應酬佢地
大時大節又要同外父母食飯拜年on99
自己親戚都唔想拜呀
結左婚生仔好似老撚奉咁
個個月算定時間搵我生仔
無d 私人空間
生活習慣on99
廁所只可以放三舊廁紙
分一二三位
永遠用第一舊，之後二放去一位，三放二
出出面拎一舊放第三位
我問佢做咩唔掛成條去廁所
佢話怕潮濕，我話有膠袋架嘛
唔怪得你成日話自己忙

1. 唔想同你分身家
2. 你不是最好

只係唔想同你結

三十鬆

因為u dont deserve it

結婚剩係為張紙？張紙真係咁重要咩？

咁點樣確保佢有私人空間？

驚啲女人結完婚變質

有無比人嘈
因為有時反而唔係女友嘈

不如問吓你點解想結婚？

因為結婚麻能煩
要揹多個人D野
除非D野你自己揹返

sorry 係
我係貪慕虛榮 想條笨柒使幾十萬搞大龍鳳想全世界都知我有人要
想人知我幾幸福 想人知以後有人養埋我
第日離婚又可以分一半 跟本好抵玩

好簡單
拍拖係兩個人嘅事
結婚係兩個家庭嘅事

你比50％錢出黎咪結囉

你果d活動阿 咩垃圾野都要你自己搞

如果你係唔想既 出唔好諗到咁撚容易啦

你估食飯阿? 結完你又離 我咪又要分身家比你？

好簡單

你出哂所有婚禮開支
plan哂所有婚宴事宜
搞哂所有婚禮大小事務
佢淨係負責出現做佈景版
最好連佢份致辭講稿都預備埋俾佢照讀

另外保證婚後生活同婚前生活五十年不變
唔會干涉佢私生活同圈子
俾佢繼續玩車玩錶睇波踢波玩模型
（當然玩女人除外）
家頭細務就婚前係點安排
婚後依然係咁

個男人應該肯同你結婚的
信我

係講緊你自稱做水魚呀柒頭
真係咪撚結婚啦你呢啲人
結得咁難為你 放人走啦

講到尾咪又係唔想負責任（咩分身家/怕處理兩家人嘅關係/怕對住一個人一世...）
夠愛就唔會因為呢啲原因而唔結啦
結左就有義務同責任一齊面對
講到尾都係想享受戀愛但唔想負責任

同埋離婚率高有部分係假結婚同埋好多mk仔女細個搞大左個肚
結左都會離？咁人一出世夠會死啦
當然結婚係個人選擇，咪講到想結婚嘅人有問題（除非一世單身唔拍拖）

講咁多廢話話自己係水魚
原來係條有錢女埋你單就真
條女就真係做左水魚喇 希望佢早日覺醒

因為你唔值

一啲醫療情況，如果父母，老婆持唔同立場，會點處理？

一句夠愛點點點
如果兩個都係第一手就話姐

同意
點撚知條女結左婚之後會點, 邊個可以保證
條女就話結左婚有一半身家
男人一結就冇一半, 俾個理由我, 點解要結

不如問吓點解啲女人咁想結婚？

唔結婚就冇安全感？9估

自己覺得婚可以結 但唔洗大搞
亦識有啲人真係同屋企關係好好 大搞都冇嗰種應酬feel 而周邊既人都會為佢開心 始終係喜事

所以都係睇人

因為 上面個d承諾已經做到
但係重想比更多更好既比佢
對一個認真重承諾既人黎講一紙婚書可以係好重要

婚後女方必定撒賴
老撚奉

相處問題好嚴重
你私底下問下有幾多人結婚唔後悔？

利申苦主

純粹個社會未擺脫依個幾千年既傳統姐
老實講，男人要負責任，訓身個九成糧都仲得啦
(我做緊，但都成日比人話我唔愛佢)

一定要結婚先負到責?
想綁住個男人就真，你對個男人無信任都真

屌厭咗囉，唔使結婚就可以隨時屌你，結婚來做什麼？

他朝有日其中一方有事係醫院連紙都簽唔到，我呀哥條女死前就係咁既情況

一個重責任感嘅男人覺得結婚 要負責伴侶嘅人生 而女方身上無乜動力驅使佢作出呢種犧牲

有啲男人有自己嘅目標 夢想 唔會想花時間喺家庭身上 而且唔結婚可以避免分開果陣要財產分半而制造嘅爭執

另外係結婚之後會限制大家某種程度嘅自由 例如求職 報稅要交待對方

其實無仔女嘅話 唔結婚都可以恩愛一世 無謂被呢樣無形嘅壓力束綁

咁早結應該係想有小朋友?
如果唔係結黎做咩 既然你都唔會走
佢點會急

如果係因為"我唔係老公，簽唔到所以令到女朋友遲左救援而死"
咁TVB既劇情咁就要檢討下係咪要結

如果純粹因為無份做決定無份簽，咁唔係好大分別

因為男人細個係睇機械人超人英雄救世界嘅卡動動畫
玩嘅係機械人變身變形玩具

而女人細個係睇公主結婚幸福快樂生活落去嘅卡通動畫
玩嘅係湊公仔BB餵奶煮飯仔

調返轉諗
女人點解唔可以尊重男人嘅意願？
如果夠愛個男人，就應該尊重男人嘅意願
夠愛就唔會俾婚姻所束縛啦
講到尾都係因為唔夠愛
所以先要用婚姻去綁架個男人

結婚

「打機打波飲飲食食結咗婚都無影響」

你肯定？

1. 觀念問題, 唔覺得成立家庭對自己好重要, 又或者成家唔係佢人生藍圖入面

2. 如果唔係1, 就係責任感缺失, 會期待婚姻生活但唔敢負相應責任

3. 如果1同2皆非, 即係對方唔係唔想要婚姻, 而係唔想同你結

一睇就知條友未結婚
知唔知咩叫拎permit
知唔知幾點鐘要交人

睇個POST先知原來大家結婚嘅意欲咁低
定係連登根本係第二個世界明明現實又勁多人結婚

你未計如果有埋仔女

慘撚到

買玩具返屋企要過海關
價錢報細數
買多左屌你d 野阻訂
分分鐘行開行埋掉晒你d 珍藏
或者賤賣

搞唔搞唔到你2個話事

問過四大長老未?
問過四大長老對上嗰四大長老未?

除非你2個都係孤兒，唔係既話搞唔搞唔係你2個決定

利申：簽完紙食完飯，最後都係要搞

其實呢個年代好多女人都搵多錢過男人

4. 知道結左婚之後d 麻煩野
個個結左婚都呻奶野

首撚唔先
末ready
話就話兩個人既事
搞搞下就變雙方父母既事

左搞又搞
禮金連酒席
五十萬走唔甩

咁仲咩要咁急結

以上言論謹代表你個人立場

無影響都講得出真係當人傻嘅

你覺得好困難係因為你唔夠能力管理好自己

當你夠能力又搵到另一半同樣夠能力就唔會認為結婚遵守誓詞嘅承諾有咩咁難

咁搵唔到或者自己做唔到咁點呀 ? 唔好結囉 人人都要結婚架咩

未來愈嚟愈多人會唔肯結婚 男男女女都諗住 "玩" 一世

其實無問題

利 男 婚已結 每日幸福中

你岩 我唔應該咁隨便就倒貼晒比佢
其實我又唔係想生仔
依家搞到自己cheap晒

你同我講結婚後冇影響！？

大有大搞 細有細搞啫
結婚簽張紙有幾難

咁咪係囉 你應該轉變心態
放番重心係自己度先 26仲係好後生姐 怕咩野

多謝絲打

因為未夠firm

快啲分手

唔想同你做屋企人囉

男朋友講到尾都係「朋友」
老公先係家人

因為你比唔到安全感

通常係女方太強勢先會令男方多顧忌
依家結婚比人玩到係對男方無保障
慘在依家就算女人出軌，香港法例wfc

點解生小朋友就要結婚
唔結婚都拎到出世紙㗎

我覺得男人最驚條女條件太好好多人追
就算你話大家感情好好唔會分開 但都某程度想個男人調番轉想結

唔想生仔.

有埋仔女後，外面世界大人娛樂都一切與你無關

望下自己身邊D表姐就怕怕
一結左婚有左so called安全感
就唔再keep樣貌身形，亦唔使再扮sweet氹條仔
即刻由性格好既靚女變左日日發惡肥腫難分既閪婆

唔係 係會覺得同居都做到結婚既效果 咁條仔做咩會幫手埋單

唔生仔結嚟做乜

未來係點，應該係兩個人一齊行出黎，而唔係先以「一定要結婚」為前題去定個藍圖出黎，再跟住個藍圖黎行。一黎，其實係有「唔同妳結婚」呢個選項，叫個男仔預藍圖咪者係逼問個男仔「你幾時娶我？只能娶我」；二黎，雙方會係成長路上遇上不同既人、事、物而改變左對伴侶既要求，去到果時又可能變左大家未必適合結婚

另外，妳可以話有意欲結婚係愛妳既表現，但唔可以話個男仔必定要講明同妳結婚先係愛妳，或者唔講幾時結婚就唔愛妳。咁簡單就否決左雙方既付出，其實好無謂

妳不如重視番妳同男朋友兩個日常相處，重視自己既成長，千祈唔好令自己失左自我。最後令到個男仔覺得「非妳不可」、「無妳唔得」果時，自自然然個男仔會娶妳

26歲仲後生，大把世界，唔急既。

我唔係幾捉到你嘅point唔係講緊女人可唔可以玩到老死咩

講話整體，其實都係兩個人嘅問題姐，兩個人一齊咪就係因為愛大家我唔明你講緊咩。生唔生當然首先自己決定，再同另一半溝通，如果想法有衝突就睇下你嘅愛大啲定你唔想生嘅想法有力啲

如果個女人因為遷就男方/長輩而生左，成世怨咪就形成左啲痴撚線家庭，到時日日家嘈屋閉都冇人開心，淨係得啲唔係真係同你生活緊嘅壓力輸出者/虛構出嚟嘅社會規範開心。

我覺得生活圈子都好大程度上影響我地覺得依個社會係點嘅，最緊要大家自己個case開心，幻想出嚟嘅case討論唔到
就好似「女人都想日日fing」嘅樓主所講咁，好多時啲性別定型都係啲老一輩壓落嚟，咁都唔係日日見老一輩架啦，你同另一半結婚又唔係同佢屋企人結婚，真係可以唔洗理人點諗，最重要都係每日同你生活嘅人點諗、溝通。
（最理想緊係唔洗同另一半嘅屋企人住，要一齊住就無得講，cls hk問題我認為冇得討論）

夠有男人想結女人唔想啦
我只係講出唔想結婚咪就係唔想負責任之麻
咁咪搵個大家理念相同嘅人咪得

你同我又識得幾多已婚嘅人呢？
1000個？
就算1000個後悔都仲有唔知幾多億人係唔後悔啦
利申：唔後悔

// ... 我覺得生活圈子都好大程度上影響我地覺得依個社會係點嘅 ... //

講得好好 我同上面嗰條友見到嘅性別定形好唔同

我圈子 d 女人都唔需要好似佢咁講要享受父權社會帶俾女人嘅着數

香港呢個城市根本好有空間俾 d 有能力嘅女人發展

大把女人搵錢多過呢度 d 連登仔 邊個靠邊個都未知

亦唔覺得女人係只睇自己 事實係男男女女都一樣

大撚把男人出去偷食都係只諗自己無諗過個家庭

佢個定形完全偏頗

利 完全無後悔 too

下下都用綁住
一定要結婚先負到責？
至少生死關頭結左婚法律上先有權幫另一半作出決定，有咩事都有個「名正言順嘅身份」可以為佢出頭/處理
男女朋友可以好多個但法律上伴侶只得一個
男女朋友什至死左都冇權冇資格幫佢搞身後事
除非你荒島生活

想問下
結婚=綁住？
即係拍拖可以繼續各有各玩？（我指一拖幾嗰種）
如果係咁嘅唔結婚都啱嘅
咁就唔好講瞓身啦自相矛盾

結果實係無後悔 個過程麻煩姐

我個人嚟講都算享受喎

問吓鄧兆尊

我以為你重點係講緊呢啲：

愛大家，愛大家嘅乜嘢先？
我相信喺呢個咁現實嘅香港，愛「人」嘅portion應該唔會夠「經濟條件」大（當然唔係講緊你）
咁又返番去你之前所講嘅：想老咗有依靠/$

如果香港真係咁free，可以無視一切嘅社會壓力同規範嘅話，咁啲咩「人有我都要有」「贏在起跑線」就唔會咁盛行
呢啲唔係幻想，係現實
唔少男女為咗錢（包括樓）嘅問題而分手，為咗麵包寧願同一個唔多鍾意嘅人一生一世

香港結婚不嬲都係兩個家族嘅事，你見大把人呻唔想做大龍鳳都要逼住做
就算我同老母就咁討論下我地呢一代結婚傾向唔擺酒，佢都唔太接受到
連結婚都咁多制肘，仲點做自己？

如果結唔結婚純粹用有咩得益來衡量就真係唔好結婚累人累己

點答啊你係咪冇愛過架。不過愛依樣真係睇彩數，冇套路，有啲人可能一世都遇唔到，然後就會將愛投射下落其他嘢度，eg開心=愛->有錢=開心->有樓有高潮，但佢地（個社會）點諗，都係改變唔到愛嘅本質，我覺得我講得可能對你嚟講會有啲離地但我真係唔知點答你愛係乜嘢，要討論有排講，似係啲哲學討論嘅嘢

所以我覺得如果得地唔係圍繞住#32/依個post嘅樓主，就好難冇case嘅情況下討論落去，因為每個case都唔同，淨係籠統咁講個社會大風氣係咁樣，其實唔關我地自身嘅case事

所以先會帶出，（只要唔影響到人）每個人都應該為自己負責，做自己想要嘅決定，因為依個香港社會，其實冇人真係會拎住支槍指住你一定要做乜，每個選擇都有佢嘅好處同後果eg老母好想你擺酒，你死都唔擺比佢鵝一世，然後你可以拎筆錢去環遊世界

其實我地冇case討論唔到落去

連登仔準備批鬥你做女權撚架啦 ching走先依度我頂住

無喎前兩年女友都話想擺酒，而家話簡簡單單算

經濟原因佔左大部分啦
你樓都無 結咩婚 (不過女人唔會理你)
點解唔係有樓先結? 除左接受到同人老豆老母住

同埋年青人講自由，怕麻煩好多
結婚大多都只係禮儀野
筆錢拎去日本玩一個月仲好啦 (當然我意見only)
有心走一世既，真係爭簽名係張婚書到?

最後，我結唔結，關我老豆老母咩事
係咪佢地出錢

如果真係多錢到一個地步都唔結就...再講啦

另一方面諗，女人成日諗結婚咪又一樣因為有誘因有得益
你估純粹貪錢多想洗? 定想宣示主權?
大家唔講出口姐，實際係怕人老豬黃 賣剩蔗

擺酒=世紀婚禮
簡單=大搞
食個飯=搞一大堆野
咩都唔搞=其實都係要搞，因為長老唔開心

唔小心負皮咗spriest巴打 sor
覺得你講得好啱
如果平權社會下，男女平等
女人根本就冇咁多著數

大家人工差唔多，算中上，可能我唔係佢心目中人選

有唔同財產制選擇的

冇同居呀，都唔係成日見，大家做野都忙

唔擺酒都ok呀，我都唔鐘意曬錢搞場大龍鳳

所以咪唔想擺酒囉

咁點解你唔想結

可以分別財產制呀

如果佢話佢驚離婚之後被你分身家呢

同你一樣呀絲打，擺酒我都好抗拒，又唔係冇樓，又唔係要分身家，佢都話要遲d先

女27男32

結咗幾年，仲開心過以前
成日俾人問呢條問題我都係咁答，可能我太幸福

唔係唔結
係唔想同你結

男人過左30就唔想結

我都覺得係呀但唔知戈少少野係我要點做先好，我已經唔催了，想搵過第2個算

唔係生仔排公屋真係唔使結
除非大家想用啲儀式拎下神聖感

我都係呢個年紀分手
男方冇提過結婚

站係女性角度諗就會明，就30歲果d驚到瀨屎
真係會因為咁而斬纜

如果呢個社會唔逼害above 30未婚女性
女人又點會咁驚所謂30歲關口

絲打，大家諗法都好似，已經覺得自己好卑微

我覺得我地卑微到佢地都唔記得左要愛我地咁

大家身家差唔多，有咩好驚

都係你可以分 同埋 贍養費
但係如果唔因為擔心結婚之後兩個人生活既財政
而係擔心 未結婚先諗離婚 之後既野
咁佢唔肯結係因為佢真係唔想同你結
我自己覺得 唔結既原因係因為經濟唔好
怕比唔到好既生活對方 唔想第時因為錢成日有拗撬

咁一個人行開下呢？結咗婚就兩個人一條命,唔再到自己想點就點,去邊又要交代,做咩重要野又要交代

分房瞓

平時都有閪屌做乜搞咁多嘢結婚啫

掉番轉諗，你覺得男人結婚有咩好處？

分手啦 大家價值觀都唔同

其實你有冇諗過結婚代表乜野 只係一張紙 如果結左婚佢對你唔好 同唔結婚佢對你好好 你會揀邊樣丫?

你根本就係果D人有我有既人 身邊朋友都結婚啦 你望望下 混混噩噩咁就想跟住做 如果真係相處得幸福快樂既 結唔結又有幾閒 宜家離婚率咁高 其實多少都係呢種執輸行頭既風氣

問清楚自己 係咪真係愛呢個人 係咪決定好以後要同佢一齊生活 係既就去做 大家三口六面講清楚 要唔要簽紙結婚 講到一生一世相處既人都仲要咁樣估估下就搞撚笑啦

我個人係認同要結婚既 唔係為張紙同咩 只係想係法律上有咩事 都有能力有責任去同佢一齊 打個比喻 講句難聽D有咩頭暈身慶要做手術 你有權簽紙先

結乜撚野婚呀

要屌西就去叫雞

想生仔就去保良局領養

洗撚咁辛苦對住隻乸咩

呢個係揀人既問題，同1性別無關

而家大部分結婚既
一係女家有錢過男家
一係雙方都係初戀

得女人先會歧視人叫叫雞

冇自由，責任感大，冇空間

原因係
你唔係最後個個
完

女人好多時承受唔到社會俾既壓力

可唔可以講吓點解享受

呢個社會默許男人自由反叛過女人
人言可畏

其實唔關呢樣野事
去到後期我都知唔會同佢一世
只係未提出分手

佢有無向你求婚？
你點樣拒絕佢啊

同埋可唔可以分享下 點解佢想結 但你反而唔想

因為成個過程就好似 plan 緊一個 gathering 俾所有我地重視嘅人一齊開心一晚咁

夜晚餐飯我地搵 d 一站式婚宴公司 包哂 d 衫 妝之類

其實所有野都算方便

諗唔到有咩地方唔開心

呢個諗法同態度好正確

唔生仔嘅話應該有啲咩責任感？

唔駛聽連登仔鳩up, 呢到多數毛都未生齊

唔一定想生仔先結婚
認定對方係一世既伴侶, 將對方同自己拉埋成一個命運共同體, 共享所有野, 都係結婚既理由

甚或乎, 單單因為愛既承諾, 都可以結婚

呢到d player根本未確定對方係可娶/可嫁, 又或者好簡單佢地養自己都唔掂, 一定係問你點解要結婚, 唔結婚都可以做到結婚既野 bahbahbah
其實講到尾就係心知自己垃圾, 唔敢作出任何承諾

講到好多身家可以俾人分咁

多定少都唔想分一半

呢d女人就咪撚要啦
結之前唔講清楚咩

其實女人身家唔一定少過男人

可以離婚嫁喎驚得幾多
迫婚而分嘅風險仲大

怪就怪租金升到痴咗線，逼人買樓

其實香港結婚變咗質，大家鬥豪鬥多門面嘢
呢種「嫁得風光」嘅比較心理真係唔要得
學你話齋，筆錢拎去日本玩一個月好過

多錢唔想結又係正常，無人想比人分身家
如果雙方經濟差距大，弱勢嗰一方好易比人覺得係gold digger
萬一有咩rifts搞到要離婚，強勢嗰一方經濟損失好大

咁應該係另有人選
唔緊要啦，你遲早都會搵到一個肯同你一生一世既合適對象

咩年代呀
玩一定係溝女㗎咩
結咗婚就多咗一份責任
開車開快啲 玩啲刺激啲嘅運動
都會多咗一份擔心
呢啲先叫做未玩夠
婚姻根本係一份束縛

應該咁講
你覺得愛唔一定要投射喺「人」身上，可以係對方副身家，因為咁對你嚟講都算喺愛嘅一部分，冇違反到愛嘅本質

我覺得愛係要投射喺「人」身上，唔係副身家
因為咁講已經唔係冇咗愛情，只係貪錢
直接啲講就係愛錢唔愛人
只要比到$/樓佢，另一半可有可無

22歲就唸結婚
乜依家啲人咁恨早結婚
唔想讀完書出黎做嘢嗰陣玩陣先咩
22我嗰陣書都未讀完
利申3字已婚絲

呢度啲人話廿十中就要逼個男人結婚
唔好話男人
我係女人都唔想啦
我同埋身邊啲朋友都係三十三十頭先結
老公都係咁上下年紀
大家身心都ready
三字頭既話基本上八成人都結咗

佢個圈子係醫療圈子（準確啲講係OT）

喺佢個圈子啲女人的確唔使靠「父權帶比女人嘅著數」喎

況且呢條友講嘢不嬲起哂鋼
如果真係移民.....你地在香港會學定咩技術去移民？

有冇醫護搞緊技術移民？

你buy佢夠離地定點？
我無話你一定要認同我，大家都係討論

梗係諗啦
有人養 有人要 買樓又搵男人比錢 供樓又無份
份份鐘野都唔使做
離婚又可能有份
Mark死個條件唔錯既男人，平時又有禮物，食飯又有人請

唔好話我功利，醜化d女，
事實係，個個話結，有幾多個女人第一時間諗錢的問題?
一撚定係浪漫主義左先，唔撚理，逼問結唔結先(但自己戶口無錢)
而男人就一定諗錢，點搞，去邊搞，ETC
根本拍拖同結婚對好多女人都係重要收入黎

你好似好憤世咁
咁都可以22歲女出身豪門養起條仔既
如果你女友睇到你打呢段嘢會唔會有hard feeling

一結婚代表佢一半身家要分比你

點睇？

Soulmate ?

肯
一定要簽
利申女 有錢過男朋友

因為男人啲錢洗曬係女人到

你唔係佢理想結婚對象

可能最後係女人分一半身家比男

好睇你搵咩女

咁呢個你選擇黎姐

雖然少d機會
不過都有可能

香港地做女仔真係好

香港地
拍拖男人唔包女人洗費好似係賤男咁
女人洗男人錢又好似老撚馮

整整下咪女人有錢過男人囉

連登仔說:
一餐至多咪一百幾十，特別節日至多咪洗過千，真係唔洗得你幾多喎，窮就唔好拍拖

問題係對方有咩資格咁講

真係好錢嘅都未必睇得上佢啦
講係咁講

買到樓啦咩 ?

*有錢

你咁唸姐
至少我唔係咁唸
我周圍既朋友都係主張一齊比

Diu 經典 命中注定我看到

我同你想法一樣架，愛人嘅本質嘛～好嘅唔好嘅都愛啊嘛
睇清楚我打嘅嘢，我只係猜測人地點解會將愛人同錢掛鉤，唔一定啱架～我估架咋

我冇話我buy佢，我no comment
講緊嘅係，生活圈子唔同，識嘅女唔同，造成我地認知嘅差異。

大家嘅point都冇問題，你認識有享受父權下嘅好處嘅女，佢開心就好，我認識+我係獨立生活嘅女，都係開心就好。社會上乜人都有，大家開心就好

睇絲打打嘅同經歷緊嘅同我一模一樣
其實我唔急結婚，亦未ready，但係想知佢嘅藍圖會唔會有我
問過佢，佢係話有，但都冇好實在講。明明佢係個好實際嘅人，所以我覺得佢仲有好多顧慮

加油

佢好似就係話女友係有錢女
但反而咁講野
其實成個社會一定係「普通人」同「普通人」結婚佔最多架啦
有幾多嫁入豪門丫
成日話分身家
事實係我聽過識既人離婚（結幾年離）
冇小朋友既話都係和平分開冇話分咩身家、贍養費
有小朋友/物業會麻煩少少
但唔會下下走去分人身家囉

我自己拍拖除左開始被逼婚，咩事都無
(唔知點解我咁窮 佢有錢，都要結)
只係覺得出面好多人咩都講結婚但又不切實際

當然好女人好多啦，只不過唔係老蘭姐

因為大部份人結婚都唔係為左錢囉
當然你講吊金龜係有，但同樣地個男人負債
個女人照嫁甚至幫佢還埋都大有人在

人地愛你認定你想同你共渡餘生你仲覺得係逼你
執到啦

同意

你睇下已婚人士分擔壓力分享快樂post
開到第幾 講好野多定衰野多
就咁靜雞雞簽字好多男人都肯
但要搞大龍鳳講店兩家人唔係個個制

8歲已經諗 傻仔先結

女人應該要問下自己識唔識煮野食先

推下post，希望女友望到

一係本身不婚主義
一係覺得結完要捨棄好多嘢又冇更好嘅回報
一係本身有好多問題未解決，關係唔係好到想一齊白頭到老

26真係好後生
連事業都未有咁滯嘅話唔諗結婚好正常

我都覺，一係俾個時間期限佢諗，如果到時佢都仲係話未ready,咁就算啦

但係男人無後路，女人可以投胎

唔同意。
完全無呢種感覺。。

有婚前協議呢樣野

咁你咪一個人遊戲人生囉 其實無問題

因為乜分手

唔係，係因為要外邊揾能量黎輸送比家庭
咁好無謂。。完全唔快樂

我唔係好明你嘅意思

搵咩能量 ?

能量就係維持你既動力，正向情緒

結咗可能會離婚 唔結唔會離婚 仲簡單過1+1

點解你屋企咁唔開心呢

因為男女平等

臭雞嘅長期飯票

變左義務同責任，d能量用係其他地方度會開心好多

咁一開始點解結婚 ?

一齊左7年，有左，結婚
今年第13年但我發覺完全唔開心

處又冇 飯又唔識煮 家務又唔肯做 錢就識大洗 樓冇份供但又要加你名
冇義務仲想有權利未來離婚可以分男方一半身家 港女派帽可以話係零成本
呢啲咁嘅婚你結埋佢

好羨慕你

Oops 咁無得講了

火車永遠唔可能剩係捐一個西窿架

女權撚又好嬲架

唔會開口話俾限期佢啦
我自己俾限期自己襯仲後生

早一秒 給旁人知道
有人還相信
那最舊派婚姻

你冇波

又係你屌

女仔都唔明點解一定要結婚喎
除左生仔之外 結婚有咩用？為左等老公養？
自己有能力養到自己既結婚黎做乜？一定要兩個人一齊先生活到架咩？

唔想同你結婚

睇你娶咩女人，又睇你食唔食得住佢啫

就係老公養
有人長期陪伴

即係覺得同你結婚危險多過著數囉

唔係人人都需要長期陪伴既
我自己覺得一個人獨處同生活都幾好 少個人仲煩少啲

做女既梗係想啦，老母有禮金收，自己又求婚戒指結婚戒指，仲有大把著數。
做仔呢？
除咗負責以上條數，無啦啦跌左十萬八萬之外，你話我知有咩得益？

利申：已結

係突然有呢個諗法定係經歷咗啲咩先會有呢啲諗法？

當初結婚都係為左買樓而已

見過太多婚姻失敗例子 出軌 背叛
自己父母既婚姻都係唔幸福 完全係一對怨偶
覺得每段婚姻行到最後其實都一樣
所以對婚姻冇信心 亦都冇憧憬
或者咁講 其實係對男人冇信心 覺得每個人都會變 唔會有一個人可以確保會陪係你身邊一世 呢個世界可以永遠依靠既只有自己

true

True